<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
           <titleStmt>
              <title type="main">Über das Projekt</title>
              <title type="sub">Jesuiten Littera annuae</title>
           </titleStmt>
           <publicationStmt>
              <p>Publication Information</p>
           </publicationStmt>
           <sourceDesc>
              <p>Information about the source</p>
           </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
           <p>Die "Litterae annuae" der Societas Jesu, auch als Jahresbriefe bekannt, sind jährliche Berichte, die von der Gesellschaft Jesu (Societas Jesu) verfasst wurden. Die Berichte sind historisch bedeutsame Quellense, die einen umfassenden Überblick über die Aktivitäten, Entwicklungen und Herausforderungen der Gesellschaft bieten. Ursprünglich als interne Dokumente für die Leitung der Gesellschaft erstellt, umfassen die Litterae annuae Informationen zu missionarischen Tätigkeiten, Bildungseinrichtungen, personellen Veränderungen und anderen relevanten Angelegenheiten.</p>
             <p>Die Österreichische Nationalbibliothek verwahrt eine Sammlung von mehr als 400 Handschriften, die sogenannte "Litterae annuae" umfassen. Das Hauptziel dieses Projekts besteht in der Digitalisierung und Erschließung dieser Handschriften, um einen einfachen und zugänglichen Online-Zugriff zu ermöglichen. Das <a href="https://www.onb.ac.at/mehr/forschung/forschungsaktivitaeten/forschungsprojekte-digitale-bibliothek">Projekt</a> ist vom Bundesministerium für Kunst, Kultur, öffentlichen Dienst und Sport (BMKÖS) finanziert.</p>
             <p> Alle Beschreibungen und Digitalisate werden laufend im offiziellen <a href="https://www.onb.ac.at/">Katalog der Österreichischen Nationalbibliothek</a> zu verfügbar gestellt. Diese Website präsentiert daher keine zusätzlichen Daten. Ihr Ziel besteht darin, potenziellen Forschern einen einfacheren Zugang zu und Suche im Corpus zu ermöglichen. Sie dient auch als Experimentierfeld, um mögliche Visualisierungen auszuprobieren.</p>
           <img scr="./html/images/halley.jpg" alt="" width="4936"
  height="3072" /> Zeichnung des Kometen Halley in der 'Historia collegii Leopoliensis Societatis Iesu a. 1584-1773' (Cod. 11988, fol. 169r)
        </body>
    </text>
  </TEI>
  
